## come interagire con l'hw?

- [OSS](http://www.opensound.com/) - Open Sound System

- [ALSA](https://www.alsa-project.org/) - Advanced Linux Sound Architecture
  + [FFADO](http://ffado.org/) - Free Firewire Audio Drivers O


la risposta rimane **ioctl**


ffado-mixer salva le impostazioni dentro la scheda audio
mentre alsamixer rimane software
